連登有冇人識 Ruby on Rails

我係咪好落後

monolithic world

puts “I know”

0..100.each do puts 'HKNOIT，炒賣鳩吹發大達'end

#香港都係流行Python多

['HKNOIT，炒賣鳩吹發大達' for x in range(100)]

Rails + 1 , 真心好用，但香港除左startup 冇咩公司會用

直覺上攞嚟做 vendor project 超快起好

駁埋 GraphQL 都仲得

香港少人用

有50k一個月我就會識

100.times do puts 'HKNOIT，炒賣鳩吹發大達'end

唔係幾間大Startup都有用咩
人工應該唔錯㗎

y use ruby

話分兩頭，Rails的工唔多，但人工唔差的
你有幾年solid Rails 經驗呢個數唔難揾

ruby本身好多 short-hands,係for D senior dev 用會比較好
太新手寫，會好多magic variables要 9 估
好似係

startup都用node 或者go啦
遲d實多埋deno
ruby都好似沒落緊

Node.js 啲 ORM 好廢，一係全玩 Serverless + DynamoDB + event sourcing

仲有奉勸大家衰運（幾時衰運，自己睇八字）期間唔好揀 agent 工，幾伏都有

TypeORM: 我屌你老母啊

如果俾我揀 startup 用自己最順手既language 就夠，能夠以最快速度deliver 到舊野出黎係start up 生存模式

當有第一筆錢番黎之後再花時間revamp , 講效能講執行速度到極致，就追求C++, C, Rust ，呢三款都無GC 要你自己deallocate pointer memory , pointer 周圍飛黎飛去，無番咁上下data structure 會好難寫得好，而且仲要細心花時間, 呢個level 可以少用library 就減少用，盡量減低自己既心理負擔

講請人難易度加上高開發效率，但對執行速度無咁執著，bottleneck 無咁高既就諗python, php , ror, java, nodejs...etc modern language 橫掂又唔洗個舊野咁快，隨便用一隻就ok ，分析下個language 擅長邊個領域、所以呢個level 關注既點係生態framework 做輪子，極速上手各種library framework 就最好

我自己係建議用GO + react or vue，盡量減低心理負擔 keep KISS ( keep it simple and stupid)

仲廢過 sequelize

見過圖書館有書，不過冇時間睇。

利申 IT

TypeORM用得Typescript同decorator有好高技術含量
因此 廢你老母臭閪

@Annotation 好高技術

唔怪之得 Hibernate 都俾人抬到上天，明明好耐歷史

講到好似好撚易又唔撚去做

你試下用TS decorator spec同reflect-metadata寫個mini TypeORM出黎我就認錯

唔駛js 咁學你話齋用jaga annotation寫個mini hibernate我都認錯

寫唔到你就收皮 完

唔識，不過聽講Laravel係好似Ror
利申：用vue + laravel寫緊spa

我覺得d helpers 好多好複雜
利申: 新手

但 Java 寫十世嘅嘢，Rails 好快寫起，雖然速度上一般般

係
RoR 係inspire左一代的web framework
mvc Django Laravel Springboot Express.js唔多唔少都受ror啟發

寫CRUD類的野RoR係無得輸
重要Ruby係最有樂趣的語言，沒有之一

直頭係龜速

不過Java有Spring Boots已經方便咗好多
加埋Docker更加唔駛自己搞JVM嗰啲嘢

Rugby Tuesday 就識

Spring 我唔熟，但幾年前用過 IBM 史前開發 Stacks Groovy on Grails，再試過吓自己 set Spring Boot，覺得啲 configuration 好煩（我已經用 Fuckbrain Intelij 嘅 initializr)

想齊晒類似 Rails 嘅 features (eg. Spring Security + Hibernate + Liquibase) 都有排搞

如果鐘意 Spring 寫法，我寧願寫 Nest.js

Spring主要係攞咗Java既著數
有好多Java-based獨有既Applications（特別係Apache嗰啲Opensource Project)
與其寫Bridge Code不如直接用Java會有效率同埋靈活好多

有,

不過唔係 Professional

我冇記錯連登都係 PHP + Laravel Backend ....

而且事實上好多地方 Laravel 已經超越左 Rails.

超越Rails真係唔敢講，因為未用過
Btw，依家php7喺performance都進步左唔少